批美國會通過《西藏旅行法》外交部：粗暴干涉中國內政

美國國會參議院經口頭表決，一致通過《西藏旅行對等法》，懲罰禁止美國外交官、記者和旅客進入西藏的中國官員，禁止他們取得美國簽證。北京外交部發言人陸慷回應指，美國國會通過的有關法案是妄顧事實，更粗暴干涉中國內政，違反國際關係基本準則。中國對此堅決反對，並已向美方提出嚴正交涉。

陸慷強調，西藏事務全屬中國內政，不容任何其他國家干涉，同時若外國人士要進入西藏，完全可通過正常渠道辦理。他舉出2015年以來有近4萬人次美國人到訪西藏，數字充分證明美方透過此法案對中方的指責站不住腳。他更敦促美方採取有效措施，阻止法案簽署成法，以免對中美兩國關係及兩國在重要領域的合作造成損害。

美國眾議院已在9月通過法案，目前等待總統特朗普簽署生效。法案將要求在90天內評估美國公民進入西藏的狀況，並要求每年比較進出西藏自治區、「四省藏區」即青海、甘肅、四川和雲南4省藏族聚居區，與中國其他地區，描述妨礙自由出入這些地區的種種措施，向國會提交報告，並要求明確指出阻止美國人進入西藏的中國官員。假如有中國官員向美國民眾施加限制，美方就必須禁止這些中國官員取得入境美國的簽證。

人哋congress 過咗關你撚事咩
你就干涉美國內政嘞

比唔比你入境係人地既內政黎喎屌你

近4萬人次美國人到訪西藏
唔公佈埋拒絕入境人數?

口交部錄音機今次唔啱用喎

其實支那外交部係咪請智障做都得
黎黎去去三篤屁

一年幾次嚴正交涉?

日日嚴正交涉

陸慷係咪已經被禁入境美國
嬲嬲豬?